請問我爸媽係唔係無得救？

幾年前，阿爸有筆錢到手，嗰陣我叫佢埋九龍樓，佢唔聽，拎咗返大陸買大屋，重話會留間房俾我，不過係喺無工作機會嘅二線小鎮，去城市要搭半個鐘地鐵嘅。

我阿爸以前喺大陸落來，做中廚，到而家一隻英文都唔識，亦都無申請過BNO，我叫佢學英文佢唔肯。

我阿媽以前都係喺大陸落來，識英文，但亦都無申請過BNO。不過佢同我申請咗BNO。結果全家得我一個有BNO。

我阿爸大陸落來，但係舐共舐到仆街，我鬧佢點解你咁舐共都要落來英屬香港，佢話因為大陸窮，佢而家寧願喺我走咗之後返大陸退休。我問佢如果共產黨俾1億佢叫佢食屎，佢話佢真係會食。佢開口埋口就話中國人聽到我反感。

我阿媽就無咁奶得咁明顯，但佢完全唔了解香港嘅核心價值。佢成日叫我唔好喺FB寫埋嗰啲嘢，話會留證據俾人做我，我話共產黨要搞一個人唔需要證據佢唔信。佢成日話共產黨唔會無端端做一個人，我話新疆點點點佢唔信，話係啲人唔聽話先係咁。重話叫我咩唔好自斷後路，第時要返香港／大陸收遺產。我就話如果共匪冧咗我咪返來，而家周圍洪水共匪已經嗰頭近，佢唔信共匪會冧。我話我過英國之後會公然搞嗰啲光復香港（尤其係出年9月係我大好機會，有個冰島人做類似嘅嘢幫助國家回國後被封「國家英雄」），佢就話到時即刻唔認我做仔。呢啲嘢喺英國唔會犯法，係喺英國以至全歐洲都唔會俾人拉架。

我阿媽母語就唔係普通話，我話如果第時有朝一日香港變新疆，禁止講普通話以外嘅語言，講鄉下話會俾國安捉入集中營，佢就話佢會講普通話。佢重話而家啲人喺騰訊返工搵幾多錢，我就話喺騰訊返工要埋沒自己良知寫後門喎。（利申：我而家喺香港寫app，寫test case嗰陣係有用咗大量64相關字樣同圖片，以及反共圖片，官方認證分裂國家嘅字句來測試，隻app已經裝咗上 client 嘅大陸 server ，一個 backdoor 就可以出街嘅啦，而個 backdoor 嘅 password 只有自己公司嘅人知，個 client 唔知）。我話一國兩制玩完，佢話關佢春事。

請問我爸媽係唔係無得救？

係

呢個故事證明左弱智都可以生個正常人出黎

係

I know that feel，全家藍絲真係要快啲出去自立自強，香港獨立前先幫自己獨立

你媽幫你囉左bno就算啦 話哂你老豆老母都係中國出世 洗腦基因而植入 你就為下一代要走啊 唔係廿年後既香港同中國一樣 都出產支那人

補充：
我阿爸喺龍崗區有間祖屋，於是我 share 蘋果嗰篇強拆龍崗祖屋嘅新聞俾佢同阿媽睇，佢就話唔會發生喺佢哋身上，因為一話重建佢哋會即刻收錢算（嗰篇蘋果有提過會賠錢，但係業主唔肯）。

睇完, 呢D人冇得救, 直接放棄好過
利申: 屋企有2件一模一樣

依種人係要自己財產被充公果下先識驚
夏蟲不可語冰，講黎都冇用

冇得救, 唔使諗住救
有得走自己走啦, 反正佢地想返大陸享清福, 做孝子還佢地心願啦

我老豆老母同你老豆老母一樣
不過我連bno都冇

係, 無得救, 唔好浪費時間
亦證明良好教育係好重要, 教識人明辯是非

咁真心冇得搞
典型順民心態
你走左佢地都未必醒

我之前諗住試圖教化阿爸，叫佢學英文，話佢哋識英文嘅話我會帶佢哋過英國養老，點知阿媽就話唔識英文都唔會有問題，話我無心帶佢過去，話乜春可以去唐人街，話佢識英文可以照顧阿爸（但係我阿媽啲英文都唔好得去邊，放租劏房見到條友係講英文佢即刻 say no ，驚溝通唔到）。

咁我肯定唔會帶佢過去，因為去到英國，我一定遠離唐人街，一定係直接融入英國人社羣嘅啦。佢哋根本去到邊係蝗蟲心態，淨係諗住搵到食就算，完全唔會了解當地文化（喺香港已經係咁）。

大陸落來可申請BNO?

唔係要97前係香港出世咩?

我阿爸阿媽喺我出世嗰陣已經住滿7年攞PR，但係一直無入籍BDTC，只用CI去旅行，而根據英國國籍法，當我喺英屬香港出世，爸媽已經settle咗（住滿7年）嘅話，咁我就係BDTC，可以申請BNO。

咁當年回歸之後全家都被中國人啦

住唐門人街都要識英文㗎

你證明左正常人都可以生過弱智出黎

係,見到你連「個」字都唔識就更加肯定

pin 呢個唔該

咁佢地去大灣區好過LA, 去英國去D超級市場又全部鬼佬野, 與其去唐人街不如直接返大陸算LA, 為咩要去英國

好波